不滿台旅法 《環時》恫嚇：打掉台灣邦交國,增加軍事壓力

不滿台旅法 《環時》恫嚇：打掉台灣邦交國,增加軍事壓力

2018/03/17 21:42

美國總統川普周五（16日）簽署《台灣旅行法》，中國官媒《環球時報》今日社評指出，此法明為美台關係，「準確說是中美關係的問題」，「它是美國對中國崛起表達強烈不滿的一個姿態，是華盛頓不再遵守中美關係以往框架、準備動用各種手段加強對華博弈的公開宣言，也是美方迫不及待製造對華施壓新工具的實際行動」。

文中指出，長遠看來可能出現「美台更高級別官員根據該法的互訪」，中國「不該對川普政府可能不會落實該法抱有幻想」。由於美國將中國列為主要戰略競爭對手，中國對中美關係也須放棄幻想，要清楚「是禍躲不過」。

文中建議5種因應之道，首先是接受中美關係的震盪，不過度看重「友好氛圍」、不作不必要的讓步。其次是「重裡子」優先於「搏面子」，根本目標是保持中國發展速度長時間繼續快過美國的態勢，不用管能得到美方多少尊重。

第三，不主動與美國升級衝突，但也不作無原則的讓步，不挑釁但勇於應戰。第四，中國為核大國、綜合國力強大，應堅信美國不敢在對中國的挑釁上走得太遠，應有戰略決心「只要中美不爆發大規模戰爭，其他都是小事」。

第五則具體到台灣問題，文中指中國應多使用長處「包括打掉台灣邦交國、對台增加軍事壓力、精準打擊『台獨』勢力等等』。」「我們要出台（提出）讓民進黨當局難以承受的更多主動措施，來抵銷美台官員互訪升級的負面後果」。

《環時》今年1月曾批評《台灣旅行法》是「摧毀台灣法」，嗆「武統」台灣。今天社評的結論是，相較於美國，中國是相對弱的一方，但中國亦很強大，若雙方關係全面惡化，美國也無法承受，「所以中國應以平常心對待中美關係，既不挑事也絕不怕事，未來的中美關係無論什麼樣，都OK。」
（大陸中心／綜合報導）

台灣旅行法係美國自已立國內法
又唔係台灣要美國立法
中國點解反轉頭要對付台灣

干涉別國內政

夠膽就打美國啦笨柒

又話台灣旅行法無法律約束力
咁緊張咩野？！

其實台灣果D 所謂既盟國, 要唔要都無所謂
全部都係 非洲窮國, 太平洋島國

幫唔到台灣都算..........,仲要台灣送錢援助佢地

台灣既邦交國只需要一個美國，其他要唔要都得啦

幫台灣去中華民國化

邦交國邊會嫌多?
邦交國嘅重要性係當你有事嘅時候真係有 “國家” 出嚟承認你同支持你，尤其係依啲唔係太多人認嘅國家
冇邦交國 = rebel ，即係非法組織
冇人認你嘅時候中國就真係可以大條道理去武統台灣，甚至可以叫人一齊打你

所以我先話, 台灣果D 邦交國, 根本幫唔到手

台灣果D 邦交國, 全部都係小國, 可能全國軍隊 連一千人都無
點幫手??

分分鐘變 二戰意大利, 中共出兵打佢地, 台灣仲要幫兵幫手保護佢地

成本護照全世界大把地方免簽，最重要美國都一樣免簽 …

淨係要美國已經夠
舊金山和約、台灣關係法、台灣旅行法
好過個十幾島國小國

唔係幫唔幫到手嘅問題
係當你俾人質疑你嘅時候至少有人認你係一個國家
如果冇人認嘅話人哋咪可以話係收復被叛軍佔領嘅地方
甚至可以放上 U.N. 討論
依啲叫輸人唔輸陣

台灣的20個邦交國
快D打

台灣不如做美國嘅第51州好過啦

有美日兩國足矣

今時今日嘅外交關係要學下杜特蒂
知邊個有錢就去搲錢
知道邊個有大炮就要做下契弟
邦交國只響聯合國有用
但聯合國已經越來越無用

美國不斷進，佢只會不斷退

問題係美國唔可以認正統中國
依啲乜柒法都只係廢話/半官方關係
加上你估美國真係保台灣咩？
美國架航母未嚟之前已經秒咗台灣啦

一，美國真係保台灣
二，根本就無秒呢件事，諗太多

問題係啲已發展國家全部都已經認咗一個強国
你係蔡妹妹你可以搵邊個國家認同你做邦交國？

台灣關係法+台灣旅行法
台灣變成美國托管地方

邊個話比你知「一個中國」係包埋台灣？

今時今日邦交國只可以幫你上下UN, WTO等吹水國際組織
實則上無咩用

美日安保條約包埋台灣
台灣有美國免簽，又有台灣關係法台灣旅行法，變相美國承認台灣
已經足夠

你估台灣唔想學咩

問題係中共成日話台灣係中國一部份, 唔比台灣有正常既國際地位

經過伊拉克入侵之後
美國連打 IS (同埋Syria) 依啲薯仔都唔敢出地面部隊
就係因為連死一個美國人都俾國民屌
打台灣=向支那宣戰
大佬支那有核武㗎 (甚至係氫氣彈)
就算支那輕鬆俾美國秒，支那射粒過去都仆街啦

就算退一萬步，美國秒咗支那而冇事
邊個賣衫畀美國? 邊個賣糧食畀美國?
支那俾人滅咗，美國都唔好受

加上第一島鏈嘅台灣已經冇能力打支那
依啲棄卒不要也罷

同一時間 , 中共都唔敢打台灣

因為美國推翻中共, 中共所有官員都比人處決

結果變相大家都唔敢郁, 最多打下 經濟戰, 外交戰

咁咪唔搵邦交國囉，現實就係咁，唔好去同大國玩呢啲遊戲
卅年黎都冇邦交咪一樣移民南美、做出口、做科技...
今時今日思維要變，四年一次大選，人民眼中只在乎物價、工作、玩樂
台灣今日只有國民黨可能仲會思考外交呢張牌
而民進黨一早就改善策略，新增更多廉航直飛日本…
仲邦交國? 冇大數據都要睇小數據，有幾多人去呢20國邦交國?
有幾多人去聯合國參觀? 有幾多人飛美日歐?

首先，美國只係盡量減低傷亡數字，唔係唔敢出地面部隊
第二，美國既保護範圍係防禦性，即係台灣被攻擊先還擊，日美安保條約已經講清楚，支那唔守約但係美國會
第三，無人會夠膽用核彈，因為會俾人核清洗轉頭，同樣理論金仔個例子已經夠清楚
第四，大量製作業已經轉移左去東南工，甚至返美國，而美國係糧食出口國，即係美國出口糧食去支那，無野驚

我覺得美國要保台灣根本唔駛航母
知支那要打係白宮搵條友過去台灣話維護地區穩定
支那已經唔敢郁

文中建議5種因應之道，首先是接受中美關係的震盪，不過度看重「友好氛圍」、不作不必要的讓步。其次是「重裡子」優先於「搏面子」，根本目標是保持中國發展速度長時間繼續快過美國的態勢，不用管能得到美方多少尊重。

第三，不主動與美國升級衝突，但也不作無原則的讓步，不挑釁但勇於應戰。第四，中國為核大國、綜合國力強大，應堅信美國不敢在對中國的挑釁上走得太遠，應有戰略決心「只要中美不爆發大規模戰爭，其他都是小事」。

呢位無產階級專政既同學 仲妄想緊跟住班學霸搵食，而唔帶領校外既黑社會入校打老師同學
證明貴支既黨性都衰落啦

所有國家為咗領土問題都會用盡所有能力, 就算要死都在所不惜
如果今日中國畀台灣獨立, 西藏呢?新彊呢?內蒙呢?香港呢?啲自治區呢?
最後成個中國只會四分五裂, 個結果同向美國打係冇分別

你有邦交國, 台灣keep住依個stage多一百幾十年就有bargaining power返UN
甚至俾其他國家認返, 因為到時支那都冇可能收復返台灣
但係冇呢? 台灣邊有籍口?

一於武統台灣啦，唔好口水多過浪花好無

點解要無啦啦打支那？

仲有，假若支那要攻台，美日一定睇到哂軍隊調動，咁大動作既軍事行無人會睇唔到
輿論壓力會比你想像中細

低成本生產一直係五毛常用既理據
1. 宜家東南亞既人工生產成本都低過支那，好多廠搬緊過去
2. 而家支那既生產成本再唔平，而且成本只會日復一日咁提高
到高到一個位，再無國家肯做血汗工廠時，跨國企業就唔會再用人手去生產，而改哂用robot arms, automation 去做

你仲信UN有話語權？

都唔知UN仲有咩用
美國直頭開始pull out

1. 你覺得派地面部隊有用啲定揼炸彈有用啲?
而家唔係出少少喎, 係一條友都冇喎
2. 國家之間冇法律, 美國唔恪守邊個奈得佢何?
美國夠認一個中國啦, 而家咪又係喺度賣武器俾台灣
3. 核武係攞嚟嚇人, 但係如果你都就快死嘞, 你會唔會收埋唔攞出嚟用?
4. 啱, 但係你間工廠 set up 嘅嘢都重係喺中國生產 (eg 整架紡織機嘅機器)
main呢? 咪又係要搵返中國?

美對台六項保證之一
唔會正式承認台澎主權屬於中國

係台灣D中年老年擔心者，成日覺得自己係中國人ma
台灣年輕人大部份都真係天然獨
不過要搞好台灣本土經濟就岩既

台灣 同西藏,新疆,內蒙,香港........本身就唔可以相提並論

台灣 雖然無國家名份, 但已經同一個國家無分別
有政府, 有軍隊, 有外交, 有自己法律......只係欠正式建國
如果中共出兵打台灣, 就是主權國家打主權國家

而西藏, 新疆, 內蒙, 香港 本身就是中共統治下既地方
想獨立 就馬上被中共鎮壓

坦白講，國家認同問題一直係台灣內部政治核心嘅眼中刺
由二戰後至今的而且確影響至少四代人
大部份家庭成員真係為咗政治意識而反面
蔣經國時代經濟好有錢賺還好
一到李登輝陳水扁年代本土意識開始抬頭問題就浮現
但好老實，有一個咁樣嘅政治意識型態嘅鄰居響旁邊
要國家正常化絕唔容易，所以大眾民意其實都清楚問題所在
知道邊個係莊閒，台灣啲而且確係亞太區嘅一隻棋
但知道又可以點做? 日子唔駛過?

你覺得如果俾支那幾十支導彈瞄住你隻航母嘅時候你會唔會夠膽出手?
就算有甚麼反導彈都頂唔到咁多支啦?
人哋喺自己屋企量產, 你美國啲武器要運到老撚咁遠

就算搬咗去東南亞, 啲raw material呢?
你整衫都要cotton啦? 東南亞又冇天然資源, 最後個supply chain都係要搵中國

第一，美國幾時無出地面部隊呀
前排都已經講緊尼日死左幾個美軍啦
仲未講依家syria仲有大把美軍係當地，請自己google
第二，美國唔係中國，中國可以唔守WTO，唔守國際法，但美國係國際規則制定者，同日本係簽左安保條約，亦多次確認係包括台灣，其他措施包括對台售武，同時台灣係第一島鏈國家，如果穿左支那潛艇可以無限制自由進出太平洋，仲未計台灣已經有部署美軍雷達，話唔會保護台灣根本只係FF
第三，唔再重複，睇返金仔就夠，同埋唔好唔好記得支那大把高幹子弟同資產係美國，核彈？
第四，所有基礎建設既野都有好多國家生產，根本大把replacement，唔明點解係咁鐘意強調中國可以這呢樣個樣，呢類根本唔算高端精密既儀器，得罪講句上網都搵到design draft，搵咩中國

成日講美國承認一個中國包括台灣
美國係承認一個中國，但同時承認台澎列島唔屬於中國
一個中國係指中國現有土地，台灣係台灣國，因為佢唔承認中華民國，所以係主權未定，但一定唔屬於中國，呢個係美國理解既一個中國政策，唔好搞錯

美國 係伊拉克, 敘利亞, 尼日爾.......其實只係出特種部隊, 無出大規模地面部隊

美國打伊拉克, 係出動左30萬大軍去打

係就快唔好等下個禮拜

西藏叫獨立, 美國會即刻出兵
新彊叫獨立, 俄佬同佢身邊啲國家會出兵 (因為宗教+血統問題)
你打得依兩個地方, 即係兵力空缺啦, 大家咪趁機獨立囉

就算我當冇任何國家support
中國14億人一齊出嚟造反, 你係中共你點壓?
係咪將14億人殺晒?

如果UN recognize 台灣係一個國家, 中國打台灣就係 invade other country
中國就死硬, 全世界都指住中國屌
如果UN 唔認你台灣係一個國家, 噉中國打台灣就可以話係打叛軍
中共就有籍口武統

1. 背後嗰啲supporting team同真係落去打嗰啲係唔同人
2. 約嘅嘢除時可以毀, 加上佢都冇認台灣係一個國家
同埋台灣如果重係第一島鏈國嘅話中國又點霸到南海? 明明台灣有個太平島喺嗰度
3. 我啱啱係話如果台灣宣佈獨立, 中共會出兵, 而美國會幫手打返台灣
噉喺依個情況中國就死硬, 中國咪會射返粒囉
如果你都俾人殺, 你覺得佢哋啲仔女可以倖免咩?
4. 啲raw material都要搵人畀佢哋架? 有邊個地方可以有平嘅raw material可以輸出?
東南亞本身就冇出產依啲嘢, 最後咪又係要搵中國? 啲棉花, 鐵, 銅唔通喺石頭爆出嚟咩?
上網夠搵到核彈點整啦, 噉點解人哋要試爆? 佢哋係可以整, 但係要時間去試囉

所以中國應以平常心對待中美關係，既不挑事也絕不怕事

口炮已發 必勝

支那出d咩 raw material係其他國家無？

你唔記得台灣本土都有炮火對住？
仲有，你講果種情況，係講緊台海戰線好似冷戰時期 東歐前線，華約vs北約 果種陣容先會出現
當年對住蘇聯咁強都未驚過，點解要驚支那？
另一點，支那又係咪有能力將台海戰線變成冷戰級既對抗？唔係話唔得，但支那要付出極大既代價，而且時間唔短
而且呢種準備一定會做得好揚，到做好哂時台美都做足萬全準備

比少少資料你：銅礦石可以由印尼進口，而鐵礦石可以由澳洲進口
過去支那自己都唔夠鐵用，要同澳洲買
而且好多人搞錯左，raw material 既成本價同距離對成本影響唔係咁大，最影響成本係運輸方式
E.g. 係澳洲買煤既成本遠低於係山西買，因為澳洲係用哂船運，而支那係鐵路運
船運平陸路運太多，所以距離唔太受影響，反而近唔近海呢點先緊要

一個人唔見左身份証
你可唔可以話佢唔係人？

邊駛你UN認，美國認咪得
隨非UN既影響力仲大過美日

raw material:
1. 棉需要喺乾爽嘅環境生長, 潮濕係種唔到, 依樣嘢已經可以收皮先
其他地方都有嘅, 但係logistic已經係一個cost, 可唔可以好似喺中國運過嚟咁平同咁靚?
2. 東南亞有冇鐵礦石礦?
3. 東南亞種唔到大部份生果, 因為土質貧瘠
4. 東南亞種唔到草, 因為成日落雨, 所以唔可以大量出產live stocks

你攞台灣啲彈嚟比?
五十年代嘅金門砲戰 (依場戰役只係中共係噉射飛彈, 冇出過兵) 如果唔係毛狗停手, 成個金門已經俾人赤化咗啦
(記住當時中華民國有8成兵力駐紮喺金門)
而家打會點?

但問題係你話將隻航母駛過去台海喎
噉係人都知你係為咗幫台灣獨立啦
如果台灣獨立代價咁低, 台灣就一早做咗啦, 點會等到而家?
(雖然係因為有能力嘅時候蔣介石掛住反攻大陸)
佢愈遲獨立, 美國嘅代價愈大, 所以台灣喺往後獨立嘅代價只會愈來愈大
美國只會更加唔會幫台灣

第一，你岩佢的確係出supporting team，但仲有好多combat team留係當地打緊，而且如果真係開戰又點會唔出ground forces呢 真係開得戰黎，輿論一定做足，當年打afghan同iraq同理
第二，原因已經講哂，再重複無意義，唔信可以直接講唔信，但唔好忽略我俾既原因
第一島鏈包括下面南海既菲國，印尼等東盟國家，東盟廢係人都知，而且南海關台灣咩事
自己都搞唔掂點樣幫美國分擔南海事務

第三點，完全唔知你講乜
一路講緊台灣俾支那攻擊，美國只會搶返台灣島，唔知你點解可以interpret成打去中國大陸，而且無啦啦講咩台灣獨立 台獨係另一個scenario黎，要討論可以另外再講，但都係可以睇返金仔case，現實唔係你講到咁白痴，下下焦土射核
第四，全世界都有raw material出產，中國係呢方面個領土資源比率算係低，美國自己本身都好多天然資料，仲未講澳洲東南亞都大把
棉花中國係最多，但係第二同第三唔記得係印尼定美國是但一個，根本大把replacement
礦物類中國已經玩完，依家都係入口澳洲野多
我再講多次，美國可以整到高端精密既儀器，自然可以整到低端
你講緊核彈既case，首先要有核原料，其次要有足夠離心機，呢樣已經好高門檻，再要將核彈應用入武器，例如導彈又係另一樣技術，單單acquire個核原料已經好難，唔好再用核彈黎比較咁無知

再應埋你呢個我就收皮
棉花有其他replacement下面講左
礦物類大把地方可以買到，唔需要講到得支那有，而且支那依家都係靠入口黎存活
東南亞種唔到大部份生果，土質貧瘠，呢個真係我聽過最大既笑話對唔住
而且你講常見既蘋果橙，美國都大把出口啦
另外，東南亞係熱帶地區，即係同congo同brazil相近緯度，有一大堆熱帶雨林，同印尼一樣，大把人講緊印尼斬樹黎養livestock，俾你講到落雨無得出livestock

其他俾返巨龍巴應你算，我去訓覺

你都識講係礦"石"啦?
extract呢? purify 呢?
啲鐵粉鐵粒點變成一塊鐵? 需要冶鐵架嘛
你啲鐵唔使加工咩
都係嗰句, 唔係唔得, 要時間
而現實係東南亞暫時未有依個技術
同埋有啲國家連電都未有穩定嘅供應, 點冶鐵?

講就易, 你諗下當中嘅process就知問題所在

呢個又要講多少少
raw material既transportation cost係船運發達既地方基本上係可以忽略，因為大量運輸分返開個成本其實係極低，最大問題係時間而唔係transportation cost
反而陸路無論鐵路還是公路，個運輸效率會太低，因為無法大量運送，個燃油成本又太高，反而會更加差
你諗下一隻10萬噸位既貨船可以載幾多野，要幾多陸路先做到就知

東南亞如果地方唔貧瘠又點解需要斬婆羅洲啲樹?
同埋嗰個熱帶樹林嘅面積好細, 就算斬晒夠唔夠食都成問題
就算夠食都唔夠運出去啦?
你攞amazon同嗰度比? 大佬amazon大咁多

其實講咁覆雜做乜?
60-80年代中國仲響度搞文革大鍊鋼年代
美國佬係唔係食緊樹皮著緊椰殼?
呢個世界會冇咗中國唔得?
中美貿易戰下一場就燒到去電子產品
即管睇下邊個傷啲囉

洗乜咁多計算

一者, 台灣日本韓國唇亡齒寒, 作為圍堵中國第一面牆, 必然係盟友關係, 比所謂島國重要得多

二者, 維持中華民國名義最有利台灣現有地位, 一不迫中美兩國改變立場, 二不影響國內外投資意向. 台灣宣不宣佈獨立, 難道會增減台灣地位一分? 台灣獨立於中國政治, 不靠名號, 不靠國號, 只靠擁美聯日韓, 不需宣佈獨立已經有獨立之實.

三者, 中國數千上萬導彈對準台灣, 要斬首攻陷台灣從來不難, 但武力攻台有何意義? 台灣非格魯吉亞或者烏東, 統意並不大於獨意, 攻台一不得民心, 二不得國際認同, 甚至會引來制裁, 三令投資者恐懼再爆發戰爭而失投資意欲, 四得台海控制權但本身海軍力量虛弱, 將面臨美日海軍更嚴密之海上封鎖, 五台灣經濟價值不高, 攻台只係口號而無實際利益可得

1. 靚唔靚就唔敢講，但唔一定平
都係果樣船運已經秒到一棟都無
2. 用澳洲果d唔得？
3. Miss左菲律賓，馬來西亞？

拎金門呢炮戰黎比都無咩意思，宜家重點守台灣就得

你要知道，美日只係為左北京既面先唔認台灣獨立住，而舊金山條約根本奠定左台灣既國際地位，係美日於西太既必要部分；而美日過去未當支那係一位敵人
你係假設緊支那既國力仲會好似過去咁快速增長，仲要做多30年先有少少可能到你所講果種局面
但現實唔會比支那咁做，局勢再唔容許支那繼續係全球化中獲利。
就當支那宜家已有足夠資源
要係軍力上壓抑到美國，支那一定要做到冷戰時期東歐前線果種level先可以比到美國一個明確既壓力，迫到美國放棄台灣
咁支那自己就要突破好多野，而且虎頭蛇尾既機會好大
點解蘇聯當時會咁窮，係因為蘇聯將大部分資源放哂係軍事上
東歐前線為蘇聯施加巨大壓力，蘇聯要應付北約威脅，就要獨自發展出一套軍工體系，去支撐成個軍事部署
呢part 係異常地燒錢，仲要係長期燒果種
支那係咪有咁既德決心去做？

你自己都答左自己
時間同錢問題，當日支那搞改革開放咪一樣係咁，宜家係東南亞做多次，點解會有問題？

咁邊到黎做唔到replacement?

1. 美國出ground force係基本上冇乜可能, 因為美國人根本唔想打仗
而且打中共係登陸戰, 唔係地面戰, 登陸戰喺未打到已經死咗一大堆人
未打先死咗一堆人, 邊個政黨可以抵受到依個政治責任?

2. 你都識講台灣連自己都搞唔掂, 重點做島鏈?

3. 美國要stop中共繼續打台灣, 除咗cut佢地補給之外都好難擋
你估而家係50s咩? 台海已經冇晒天險優勢
個後果係只有美國打中共
同埋上面有人話就算台灣獨立中共都唔會武統喎

4. 你都識講中國係全世界最多啦?
你要replace到中國要額外生產幾多? 你話排第十就話啫?
(2012, 以tons計)中國: 6,840,000 印度: 5,321,000 美國: 3,598,000
你要extra produce 6.8百萬tons喎? 有冇可能?
最重要係以上只有美國係有出口, 其他都係內銷為主, 即係印度係內銷, 根本就冇出過口, replace唔到

同埋我講錯咗, 中國主要係玩鐵嘅加工

又打咀炮

1. 上面講咗
2. 我要修正, 中國係加工
3. 賓賓有冇出蘋果橙?
同埋 大馬係中國嘅最大水果出口國之一喎
中國水果出口的主要市場在東南亞，尤其是泰國、越南和馬來西亞三國。

2016年1-9月，中國對泰國出口金額5.9億美元，出口量32萬噸；對越南出口金額5.6億美元，出口量34.9萬噸；對馬來西亞出口金額2.8億美元，出口量15.5萬噸。

同埋你assume咗美國一定會恪守條約喎
但係你睇下而家美國賣嘅武器嘅質素每況愈下喎
陳水扁嗰陣賣F16, 15年嗰陣賣甚麼地對空手提炮同架爛船
最近又話想向美國買F16, 美國都唔肯
如果美國係噉重視台灣嘅話點會連F16都唔肯賣?

而家中共嘅增長有增無減
而家連5G都開始超越美國 (雖然係低端嘢)
但係開始有突破點嘅時候就會有更多
中國有好多嘢重可以進步, 佢只有進步得愈嚟愈多
當然軍事上就有排

但問題係當時嘅蘇聯都已經唔夠美國鬥
佢只係死剩啲核彈咋喎
同埋蘇聯嘅戰線係全球性同廣泛性好大
面對嘅包括非洲同美洲
上至武器, 中至金錢支援, 下至propaganda
但係支那嘅陣線主要係南海同台灣
加上以前蘇聯不事生產, 掛住玩政治鬥爭
但係支那有不斷發展經濟, 剩係本金同面對嘅嘢都輕鬆過蘇聯

中國進步到叫大學生返鄕下耕田

你唔係認為成個東南亞有本錢搞到改革開放啊嗎?
賓賓, Thailand同大馬喺60年代已經經歷過一次
賓賓以前嘅經濟重好過支那十倍以上
南美eg Argentina Brazil 喺40年代嘅經濟重好過美國
你諗住以以上咁多黑金政治嘅地方而家可以翻身?

剩返Cambodia, Laos, Myanmar, Vietnam, India嗰啲
改革最重要係錢
要搞改革唔係唔得, 但係以前支那有香港(+小部分台灣)條水喉無條件射住先有本吸引到外資如美國
以上國家何得何能搵到資本家入去? 邊個地方好似有香港噉咁得天獨厚?
就算台灣都係因為蔣介石攞晒中國啲錢先有本發展啦
以上地方法制唔健全, 啲人驚啲錢分分鐘冇埋啦
你係有錢佬, 同較成熟嘅支那比, 你會唔會貿貿然去依啲地方投資?
所以都係講嚟嘥氣

退一萬步, 就當有人肯無條件入去invest
改革開放都要搞咗成30年先進步成功
我當你而家一半時間, 15年, 都要2033年先可以做到
支那講明22年武統, 畀多你10年都係32年
到時支那再進步嘅話美國嘅代價更大
美國重係咪真係願意去保護台灣都已經係一個問題

普京都唔敢單挑美國，習帝敢？？？

摺左間台積電佢

鬥常規武器一定頂到美軍到( 核彈就GG )

玩Show Hand , 中共唔敢犯台係怕美日，而美日的確會出手的機會頗大。因為唔出手俾中共坐大的損失遠比軍事行動的成本高。

問題美國為首英法盟軍都常有戰事，俄國打車臣都一仆一碌，你共軍有幾可對外大戰。

美英聯軍，仲有堆英聯邦

東南亞熱帶地區水果出名又甜又多汁，都可以俾你講到土地貧瘠水果都冇得食
人地d生果唔洗種自己生等收成架炸，如果唔係點可以養到D人咁懶
熱帶地區就緊係種唔到溫帶水果架啦，你中國又近，咪係你度進口囉
咁都有得攞黎吹奏

心水清

要機器做automation，60年代已有

Old style social science先用automation依個term

依家冇係用電費vs人力

到今時今日，中國人人力還是平過電力

當你去開廠，無論製衣廠或礦廠，第一件事是要肯定有電，依樣野東南亞以至中國西北仲未做到

川普簽署《台旅法》 中國軍隊也跳腳喊話

2018/03/18 06:42

美國總統川普簽署《台灣旅行法》後，中國政府接連出來表示反對。除了中國外交部，中國國防部昨日也對此表達「堅決反對」。

中國國防部新聞發言人吳謙昨晚強調，《台灣旅行法》嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，「干涉中國內政，損害了中美兩國兩軍關係的發展氛圍」，「中方要求美方信守承諾、改正錯誤，不得實施上述法案有關條款，停止美台官方往來，停止美台軍事聯系，停止對台售武，以免對中美兩國兩軍關係和台海和平穩定造成嚴重損害」。（大陸中心／綜合外電報導）

另外胡漢族帝制宣傳軍威次次都係出兵高句麗

最出名就是隋煬帝三伐高麗

點會理台灣

但計人力既話支那都比其他國家貴

東南亞出乜嘢生果?
榴槤,山竹,紅毛丹,木瓜,香蕉,番石榴,蓮霧,波蘿,西瓜,哈密瓜
亞熱帶(中國)出乜嘢生果?
蘋果,橙, 水蜜桃,梨,杏,李,核桃,石榴,提子

熱帶地方嘅生果可唔可以做到一年四季都出產到?
同埋種依啲嘢嘅土地肥沃需要程度係低好多
唔通黑龍江種到薯仔我又話黑龍江土地肥沃?

冇電嘅話我waive埋你人工都冇用啦

你講黑金政治既支那都有啦

東南亞係需要搞多次基建投資，宜家美國日本都傾緊做啦
就算無錢，咪慢慢做，咁仲點replcement唔到？

改開係做左30年，但實則上10年到已有成效
而印度，越南，馬來西亞早兩三年已經大搞緊基建投資，當然個額同支那比仲係細
但成個趨勢已經出哂黎，廠係跟個勢一part part 咁走，而唔會等你起好哂先走

支那既經濟增長全依靠全球化，問題係全球化開始停擺，去返壁壘分明既時代
所以我先問：點解你咁肯定未來支那既國力好似之前30年咁一路順風？

至於美蘇冷戰，呢點你要睇哂成個脈落
冷戰早期其實係由東歐前線開始先，早期係蘇聯佔優
兩邊都不斷累積兵力，最終搞到敵我分明
及後既全球性鬥爭都係圍繞住東歐前線黎做

支那攻台，相等於當年既東歐前線咁
好多人都搞錯左蘇聯窮既主因係政治鬥爭同共產主義，當然呢兩者亦都有關
而忽略左軍事體系呢part 既成本何其高
發展一個軍工體系，係好睇冶煉，重工，合金，半導體等行業，而呢幾樣正正係支那既痛點
軍工體系要自我養活到自己，形成一個迴圈，不依靠外來技術
但支那既軍工遠比納德同蘇聯更依靠外來技術，想解決呢個問題就要用勁好錢資源去突破，亦要時間累積
支那目前輕鬆只係因為有好多野蘇聯做左而佢未做，軍工體系呢part 已經係其一

你既假設係設想支那係美曰遲疑之下攻佔台灣
咁我比個時間點你，最後期限係2020年
支那想偷雞就一定要係2020前搞掂
因為2020年後，東亞各國會重新武裝，日本都大致修憲完成
到期時即使美國唔保，日本都會保
2020後，支那想攻台既話，就要有準備將戰線推大至關島

下，重裡子，即係又唔打喇？

支那同東南亞點比?
支那係只准州官放火, 但係成個國家真係有發展
東南亞係直情喺度玩政治鬥爭, 根本冇心搞經濟

我從來都冇話replace唔到, 係時間問題
廿年卅年噉解
但係你所講嘅基建有幾多? 支那依幾年喺賓賓嘅建設都多過美國啦?

10年有成效只係富國強民, 未去到真係做到世界工廠
要真係replace就需要時間, 冇返20年都走唔甩

全球化主要係農工業受惠
但唔好忘記支那已經開始產能升級, 發展tertiary industry
金融同埋科技嗰啲未必需要到全球化

當年蘇聯嘅政治鬥爭令到佢冇發展經濟
加上軍備競賽, 即係個output>input
講到尾都係要睇個經濟體夠唔夠support
但係中國有keep住run, 甚至再升個經濟
絕對有錢去發展軍武
你睇下金仔就知, 佢就係因為搞起咗北泡嘅經濟, 所以先有錢玩核試
唔似得以前佢老豆啊爺玩兩玩就求和

日本做乜要保台灣? 同佢有親?
保住台灣對日本有乜嘢好處?
而家支那嘅radar已經夠掃到日本有餘特啦, 導彈更加唔使講
所以台灣根本已經保唔到日本
我當你日本真係肯保, 日本硬件上有乜嘢資同支那打?
如果佢冇美國撐, 憑佢而家啲軍備點鬥?

金融同科技未必需要全球化？
得，但一定唔夠出面快
全球化本質上就係加速器，支那自絕於世界已經唔會研發得快

點解你覺得蘇聯做過既野，支那唔會發生一次？
我上面講過，支那宜家咁輕鬆，係因為有d野係必要做而蘇聯早早就做左支那未做
宜家支那既模式想大搞軍事化係無可能（少少地都仲可以）
佢一定要用計劃經濟形式搞番幾次戰爭準動員先得
實則做出黎就係另一次文革
支那亦變成另一個北泡
當支那去到呢個位，講緊已斷哂同外面既關係，仲有咩經濟發展可言？單靠支那內需？一個國富民窮既國家用內需扯經濟？
你要大搞軍事化，要大搞軍武，你既經濟好極都有限公司
所以我問左你幾次，點解你可以預期支那經濟/國力仲會好似過去30年咁快速增長

北泡個情況同支那唔同
北泡係因為有一個體量比佢大10倍以上既國家為佢輸血
支那仲有無一個大佢體量10倍以上既國家？

日本係海戰上絕對夠支那做
宜家只係比安保條約限死左
更何況未來都係一個更緊密既美日聯盟
台灣係日本南面屏障，邊有可能唔保？

你由話replace唔到，宜家變左時間問題
但時間比你想像中短，當年改革開放要搞好耐咩？

建設多未必有用，真係有用先得
你要記住，家陣唔係一個國家，係幾個國家上一同share支那 世界工廠既份額
印度已經可以食到一大部份

西藏 新疆 搞獨立搞左幾十年, 美國俄羅斯 出兵未??

台灣軍力係咪咁廢都係問題

其實解放軍同台軍 大家都係半斤八兩
兩個都咁廢

但台灣後背有美國, 日本幫

回應返你個論點1:

請問呢啲咩黎？幽靈部隊？

其實戰爭除咗空中支援外，其實地面部隊同樣重要，可以話係互助合作，一個地方被空中部隊掃蕩、轟炸完，最後未又係要靠地面部隊去收復返。

事實上，軍事呢啲嘢係互相勊制嘅，你出坦克我有RPG，你出戰機我有防空武器，所以無話邊樣特別屈機。

成日執著資源方面唔知做乜，呢個世界無話無左邊個就玩完
所有資源都有substitute，所有製造業加工業都可以有substitute
1溫帶水果，美國自己都種左大把仲要出埋口啦，你落街市見美國水果仲多過支那啦wtf
東南亞買支那野係近咋，香港人大把美國野都睇支那野唔起啦
2棉花少左咪搵其他substitute代替，日本無稀土都可以搵到其他材質代替，你可以安心唔洗成日諗，無左中國有邊個頂到，現實話你知大撚把
3礦物加工美國自己都做到，只係受限環保政策同埋成本高先將成個industry outsource去其他國家，並唔係做唔到，美國如果又好似頁岩氣油咁expand，邊有國家打到佢

出地面部隊既政治壓力並唔會即時出現，已經講左好多次出兵之前一定有輿論做足，當年打afghan同iraq同理，唔好扮睇唔到spin走，當年bush負責出兵gop今日解散左未？
台灣自己只需要搞掂自己，唔需要出去生事，南海問題有澳洲同美國已經足夠，台灣無能力生事唔代表唔可以守住島鏈，因為根本係靠韓美日同盟守，夠未？
連支那自己都話對日本海戰必敗，俾你吹到日本會輸，知唔知美國海軍都有向日本海軍取經
美國對台灣既支援根本越黎越多，最近講到解封係飛機墓地租借f16俾台灣，因為夠快又唔洗國會批，咁樣都叫唔肯幫台灣咩

而你講支那有強勁既經濟發展唔似ussr，屌美國開始圍堵你就無得再繼續架啦 見唔見金仔？俾人全面sanction之後根本連基本需求都滿足唔到，講咩發展
仲未計你所謂增長有增無減根本仲係stay behind人地唔知幾多年，係你眼中既進步其實係好落後，特別傳統軍事科技，例如雷達引擎之類，講咩5g根本只係技術標準，其他國家都做到

再講你支那發展tertiary industry，依家連中國自己都話產業轉型好難，要更長時間先做到，你居然吹到成功左咁，而且全球化最大得益其他係tech industry，成個r＆d資金知唔知多左幾多倍，金融一樣，諗清楚先好講

再最後講講所謂東南改革開放，東南亞根本唔需要發展好似中國咁既製造業conglomerate，因為唔同國家都有唔同既特定產業， 依家電力個穩定性同價格已經比5年前好左唔知幾多，大把paper有講，可以自己去搵黎睇，唔係咁既話點樣support咁大量工廠入駐

我建議你睇哂上面咁多位巴打既comment，唔好不斷loop，咁樣你只係為反而反，完全無建設性